BBC引英國科學家估計 受感染人數接近1700人

武漢爆發肺炎疫情令人擔憂，英國廣播公司（BBC）引述英國科學家估計，受感染人數接近1,700人，遠比官方公佈的45宗高。

倫敦帝國學院（Imperial College London）MRC全球傳染病分析中心為英國政府和世界衞生組織等機構提供諮詢服務，中心周五發表的研究報告指出，從中國境外探測到的三宗個案推算，在中國境內感染武漢肺炎的人數遠比官方數字高。

武漢官方周六（18日）凌晨公佈，新增4宗新型冠狀病毒引起的肺炎病例，另有3宗治癒出院個案，至今累積報告新型冠狀病毒感染的肺炎病例45宗。新型冠狀病毒疫情自去年12月在武漢爆發至今，已造成兩人死亡。武漢肺炎在泰國出現兩名患者，日本出現一名患者，令參與這次研究的科學家弗格森（Neil Ferguson）感到憂心，「武漢能出口這三宗個案到其他國家，意味着（受感染）案例比報道的更加多。」

儘管無法得到受感染人數的準確數字，但根據病毒本身、當地人口和航班數據可建立疫情爆發的模式，推算出受感染規模。武漢人口約1,900萬，國際機場每天只有3,400人搭國際航班，科學家因此推算受感染人數約有1,700人。

弗格森表示「危言聳聽還言之尚早」，但他比一周前更加擔心。中國官員說沒有出現人傳人案例，指病毒在武漢的海產野生動物市場從受感染的動物跨物種傳給人類，但弗格森則認為：「人們應該更認真考慮大量人傳人的可能性。基於我們對冠狀病毒的了解，這麼多人類主要因接觸動物而受感染，我認為這不太可能」。

醫學研究慈善機構惠康基金會（Wellcome Trust）總監法勒（Dr Jeremy Farrar）表示：「這次傳染病還會有更多發展。不確定性和訊息缺失仍然存在，但明顯是有某種程度的人傳人情況。」他認為將會有更多國家出現更多武漢肺炎病例。

研究新型病毒的諾丁漢大學（University of Nottingham）教授鮑爾（Prof Jonathan Ball）說，除非進行廣泛的實驗室測試，否則很難證實外面真正有多少案例。

新加坡和香港持續篩查來自武漢的航班旅客，美國當局也宣佈周五開始在三藩市、洛杉磯和紐約三個主要機場採取類似措施。

醫學界對新疫症透過哪種途徑傳播仍未有定論。在日本確診的首宗新型冠狀病毒感染個案，病人是中國籍男子，厚生勞動省周五表示，男子歲末年初回武漢老家期間，與感染肺炎的人士共同生活了10天左右。男子稱沒有去過被認為是傳染源的海鮮市場，而與男子接觸的家人和醫生都沒有出現症狀，厚勞省認為「人傳人感染逐漸擴散的可能很低」，相信新型病毒的潛伏期為14天。

英國廣播公司／共同社

咪撚造謠喇 中國邊有武漢肺炎啊 拉個專家喇

英國研究

專家計少咗一樣野，就係黨！
有黨保護，百毒不侵

但平時英國科學家係笑話

就好似武漢周邊城市咁 百毒不侵

唔通 1700 都係嚴重低估

英国研究
中国新聞

17000?

我估成條村都係

成個武漢都係

個專家尋釁滋事加造謠要坐幾耐？

成個中國都係

高鐵速遞緊 請等等